{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Quel auteur se cache derrière la série de livres 'A Song of Ice and Fire' qui a inspiré la série télévisée 'Game of Thrones'?",
            "TrueAnswer": "George R.R. Martin",
            "FalseAnswer": [
              "J.R.R. Tolkien",
              "J.K. Rowling",
              "Stephen King"
            ],
            "Explication": "La série 'A Song of Ice and Fire', écrite par George R.R. Martin, a servi de base à la célèbre série télévisée 'Game of Thrones'."
          },
          {
            "Question": "Quel roman classique de Margaret Atwood a été adapté en une série télévisée dystopique avec Elisabeth Moss?",
            "TrueAnswer": "The Handmaid's Tale",
            "FalseAnswer": [
              "To Kill a Mockingbird",
              "Pride and Prejudice",
              "1984"
            ],
            "Explication": "Le roman de Margaret Atwood 'The Handmaid's Tale' a reçu un accueil critique et a été adapté en une série télévisée acclamée."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire d'Arthur Conan Doyle a servi de base à une série télévisée moderne mettant en scène un brillant détective?",
            "TrueAnswer": "Sherlock Holmes",
            "FalseAnswer": [
              "Guerre et Paix",
              "Les Hauts de Hurlevent",
              "Dracula"
            ],
            "Explication": "Le personnage emblématique de Sherlock Holmes, créé par Arthur Conan Doyle, a été réimaginé dans diverses adaptations télévisuelles, mettant en avant l'ingéniosité du détective."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de livres populaire de Charlaine Harris a inspiré une série télévisée mettant en vedette des vampires, des loups-garous et des mystères surnaturels?",
            "TrueAnswer": "The Southern Vampire Mysteries",
            "FalseAnswer": [
              "Hunger Games",
              "Twilight",
              "Divergente"
            ],
            "Explication": "La série de livres de Charlaine Harris 'The Southern Vampire Mysteries', aussi connue sous le nom de romans de Sookie Stackhouse, a donné naissance à la série télévisée 'True Blood'."
          },
          {
            "Question": "Quel roman classique de Neil Gaiman et Terry Pratchett a été adapté en une série télévisée explorant l'amitié improbable entre un ange et un démon?",
            "TrueAnswer": "De Bons Présages",
            "FalseAnswer": [
              "Alice au pays des merveilles",
              "'Salem",
              "La Guerre des mondes"
            ],
            "Explication": "Œuvre de collaboration entre Neil Gaiman et Terry Pratchett, 'De Bons Présages' a été adapté en une mini-série télé, offrant une approche humoristique et réfléchie de l'apocalypse."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le livre 'Mindhunter' qui a servi de base à une série télévisée explorant les débuts de la psychologie criminelle et du profilage criminel?",
            "TrueAnswer": "John E. Douglas",
            "FalseAnswer": [
              "Agatha Christie",
              "Stephen King",
              "Gillian Flynn"
            ],
            "Explication": "John E. Douglas, ancien agent du FBI, est l'auteur du livre 'Mindhunter' qui a inspiré la célèbre série télévisée du même nom, plongeant dans le développement du profilage criminel."
          },
          {
            "Question": "Quel roman à succès de Liane Moriarty a été adapté en une série télévisée populaire mettant en scène un mystère de meurtre au sein d'une communauté proche?",
            "TrueAnswer": "Petits secrets, grands mensonges",
            "FalseAnswer": [
              "Les Apparences",
              "Sur ma peau",
              "La Fille du train"
            ],
            "Explication": "Le roman de Liane Moriarty 'Petits secrets, grands mensonges' a été adapté avec succès en une captivante série télévisée, explorant les complexités de la féminité, des relations et des secrets."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a inspiré la série télévisée 'Bones', suivant une anthropologue médico-légale résolvant des affaires de meurtre?",
            "TrueAnswer": "Kathy Reichs",
            "FalseAnswer": [
              "Patricia Cornwell",
              "Sue Grafton",
              "Tess Gerritsen"
            ],
            "Explication": "Kathy Reichs, elle-même anthropologue médico-légale, a écrit la série 'Temperance Brennan' qui a inspiré la série télévisée 'Bones', combinant la science et la résolution de crimes."
          },
          {
            "Question": "Quel roman classique de Stephen King a été adapté en une série télévisée, dépeignant des rencontres étranges d'une petite ville avec des événements surnaturels?",
            "TrueAnswer": "Sous le dôme",
            "FalseAnswer": [
              "Shining",
              "Carrie",
              "Simetierre"
            ],
            "Explication": "Le roman de Stephen King 'Sous le dôme' a été adapté en une série télévisée, où un mystérieux dôme isole une petite ville, entraînant des défis psychologiques et physiques."
          },
          {
            "Question": "Dont la série de livres a inspiré la série 'True Detective', connue pour son format anthologique et ses mystères complexes?",
            "TrueAnswer": "Nic Pizzolatto",
            "FalseAnswer": [
              "Gillian Flynn",
              "Michael Connelly",
              "Lee Child"
            ],
            "Explication": "Nic Pizzolatto non seulement a créé mais aussi écrit la célèbre série télévisée 'True Detective', réputée pour sa narration complexe et ses personnages captivants."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}